【港情講趣】「你驚，只因我哋嘅膚色」懲罰小店 香港重慶connected

全文

【港情講趣】「你驚，只因我哋嘅膚色」懲罰小店 香港重慶connected

【港情講趣】

2019年10月的下午，仍然悶熱。反送中運動仍然熾熱，民間人權陣線召集人岑子杰遇襲後，疑有南亞人涉案。網上隨即傳出有人要「裝修」尖沙嘴重慶大廈及清真寺報復。當晚，印度裔註冊社工Jeffrey Andrews的電話響個不停，重慶大廈街坊紛紛問他：「我們要關門嗎？」在重慶大廈長大的Jeffrey從未看過街坊如此有戒心。他漏夜打電話給巴基斯坦裔好朋友KK，說要挺身而出「做啲嘢」。最後，他們化危為機，造就重慶大廈派水一幕，成功將港人及少數族裔connected。

相關新聞：【港情講趣】麥高登講包容 反送中真心share

「我哋唔係想派水㗎，係冇錢先咁咋！」甫入重慶，巴基斯坦裔的KK看到我們跟Jeffrey做訪問，鬼馬地回答我們。他和Jeffrey能操流利廣東話，兩人是幼稚園同學，在重。。。。。。。。。。。。
。。。廈；KK則在重慶開電訊設備舖頭，生活同樣離不開這裏。鬼馬的KK說，由出世那一刻開始，他和Jeffrey已經注定是香港人。

這兩個香港人發夢也想不到，自己的家險些被人「裝修」。「我打電話畀KK，我話香港人唔會咁樣嘅。」他們害怕真的有。。。。。。。。。。。。。。定會問你食飽嗎？口渴嗎？所以我哋就想買咖喱角同埋奶茶派畀大家。」KK摸摸褲袋續說：「不過，真係唔夠錢。」最後他和Jeffrey在重慶買幾箱樽裝水派，沒想到香港人如此熱情，在Jeffrey開咪唱《海闊天空》、高呼「大家都係香港人」時，水早已派光。焦急之際，一箱箱樽裝水又。。。。。。。。。。送出，連地下保安都提供冰塊將水冰鎮，再派給遊行人士。香港人抱着他們說多謝，不分你我。

Jeffrey回憶起當日畫面，仍然雀躍，「這麼多年來，從沒想。。。。。。。。。amazing moment，少數族裔和香港人真的connected。」

Jeffrey Andrews是香港首位印裔註冊社工，自小在重慶大廈。。。。。。。。。。室也在重慶。

少數族裔 抗爭成本高

後來，香港人說要「懲罰」他們。幾個周末都把重慶大廈逼爆，Jeffrey辦的導賞團更加超額爆滿，不少人更第一次踩入重慶。可是，武漢肺炎冷卻了香港人的熱情。人們轉。。。。。。。。。。。。。。。。。哋會唔會當我哋係香港人呢？」他續說，少數族裔有很多掙扎，港人去抗爭，被捕尚可搵義務律師，有立法會議員做支援，「但我哋喺香港抗爭嘅成本高好多，我哋又可以搵邊個幫忙呢？」他笑說：「或者，呢度最黃嘅就係咖喱。」

他們的店舖未必貼滿黃色連儂牆，未必鮮明寫上自己的立場，但Jeffrey說，這班不諳廣東話的「香港人」也為香港出心出。。。。。。。。。。。。。。。。娘主動讓有需要人士在店內休息，免費派水。重慶大廈猶如迷宮，老闆就教人出入路線，「真係好amazing！以前香港人覺得重慶危險，而家反而覺得重慶安全，要入嚟避。」Jeffrey笑說。

Jeffrey父母來自南印度，特別帶我們到華達印度餐廳吃南印度菜。南印度料理。。。。。。。。。。。。。、薑黃等餡料，酥脆可口配上椰子酸辣醬、番茄洋葱醬、扁豆醬，非常惹味！

轉個角落，Jeffrey又帶我去伊斯蘭雜貨店。「政府用水炮車攻擊清真寺，但有多少人了解過伊斯蘭教究竟是甚麼？」他說，適逢齋戒月，不少人都過來添置椰棗（因為信徒。。。。。。。。。。。。。。。。。枝。」他在重慶大廈做生意20多年，當初從印度坐火車到中國旅遊，結識到現時的妻子，才輾轉到重慶落地生根。問他重慶大廈危險嗎？他反問有甚麼好怕，「你哋怕重慶大廈，係因為我哋皮膚嘅顏色。如果呢度做生意嘅係白人，你哋會驚嗎？」

重慶大廈是個小型聯合國，營商者分別來自非洲、印度、孟加拉、巴基斯坦等地，當中有合法逗留的人、有難民、有逾。。。。。。。。。。。戒月，甚麼宗教都可以在這裏和平共處，餐廳選擇多，各適其適，印度菜、非洲菜、尼泊爾菜，任君選擇。

試過南印度菜，Jeffrey帶我去找主打北印度菜的餐廳老闆Jacky。牛油雞、Nan（薄餅）都是餐廳主打菜式，吃下去惹味。。。。。。。。。。。。。在街頭推車仔販賣，將油炸的空心球，灌入有各種香料的湯汁，一口放進嘴裏咬破，夏日吃特別清爽。在印度或者會擔心衞生問題，在香港就可以過過口癮。

訪問中途遇上同在重慶大廈做生意的KK（中），他和Jeffrey是幼稚園同學。

Jacky餐廳的傳單，寫上「我們愛香港人」。

警察販毒 「香港像倒退到60年代」

老闆Jacky的餐廳放了香港區旗，傳單又寫着「我們愛香港人」。50多歲的他，10多歲已來港，說得一口流利廣東話，關。。。。。。。。。。。。。。。淪落而憂傷，但又怕生意繼續差下去。「香港像倒退到60年代，警察會販毒，想香港變好，惟有做好本份，這就是真正的香港人了。」

Jacky當日也站在重慶門口派水。他說事後有人要「懲罰」他，幫他派傳單，他只覺得自己做了本份而已。他和Jeffrey希。。。。。。。。。。。族做錯事，效果未必一樣。」Jacky續說：「五隻手指有不同，每個文化都有好人。」香港人，不講膚色，只講心。「人哋成日問我，重慶大廈係黃定係藍？你哋以前成日話我係黑。。。。。。。。。。。。。甚麼事，他期望有天肺炎過去，香港人仍記得他們在門口唱《海闊天空》，敢接門口的傳單，嚐一口咖喱。
北印度美食

菠菜燴芝士$88：由濃湯、芝士、薑、大蒜等製成，配上印度薄餅，非常惹味。

印度烤雞$168：使用香料及酸奶把雞醃成紅色，再放進稱為「Tandoor」的泥窰內烤製而成。

Pani Puri $68：印度特色小吃。一個小波，加上香料熬成的湯，可口清爽。
珍珠皇宮印度餐廳

重慶大廈1樓96-97號舖

南印度推介

Dosa$35：記者在尼泊爾曾經吃過，10級推介！

即叫即整，熱辣辣，包好吃！

華達印度餐廳

重慶大廈地下15號舖

特色雜貨店

去到伊斯蘭教的特色小店，店主推薦我試用橄欖枝牙刷。$10一支

齋戒月開齋的時候，會先吃椰棗。半公斤$30
Buraq Islamic Store

重慶大廈地下36C

記者：袁志敏
攝影：伍慶泉、許先煜

食咖喱始終去重慶最正宗

Cur~ry

其實點解以前啲人成日形容到重慶大廈入邊好恐怖 除咗食下咖喱之外仲有咩做